派防疫包 政府、建制派私相授受

節錄

派防疫包 政府、建制派私相授受

■黃大仙有建制團體派發印有「民政處」字眼的防疫包（左圖），並貼單張宣傳（右圖）。莫嘉嫻提供圖片

【本報訊】政府被指繞過區議會，。。。。。。。。。。

黃大仙區議會食物環境衞生事務委員會主席的莫嘉嫻指，早前委員會獲民政處撥款購買防疫物資，區內25名區議員，每人均獲1,200袋防疫包向居民分發。然而，近日有黃大仙區的建制派團體，竟向市民派發一式一樣的防疫包，內有漂白水、洗手液的防疫包，包裝上同樣印上「民政處」字眼。

辯稱不涉及區會撥款

根據《運用區議會撥款守則》，地區團體如有意申請區議會撥款，「須向有關的區議會提交申請書，說明有關的活動建議」。換言之，區議員不可能對有地區團體運用民政處撥款、在區內派發物資的事宜毫不知情。

莫嘉嫻質疑，民政處私下與建制派團體聯手向居民派發防疫物資，繞過慣常諮詢區議會的程序。她又透露，有想參與派發物資的地區團體反映，他們未有收過民政處的邀請，她認為民政處的做法有違公平、公開、公正的遴選機制，令人質疑民政處的撥款準則不一，甚至有亂用公帑之嫌，反問「點解啲公帑淨係畀佢哋？」

黃大仙民政事務處回覆查詢時指，民政處是透過地區主導行動計劃展開「向黃大仙區居民派發清潔包」項目，購買清潔包並透過地區團體向區內居民派發，有關項目不涉及區議會撥款，惟處方未有回答「地區團體」的遴選機制、該團體派發的物資為何與區議員派發的物資會一式一樣。

垃圾

她又透露，有想參與派發物資的地區團體反映，他們未有收過民政處的邀請，她認為民政處的做法有違公平、公開、公正的遴選機制，令人質疑民政處的撥款準則不一，甚至有亂用公帑之嫌，反問「點解啲公帑淨係畀佢哋？」

推